狗鐵職然胎仔入一入黎

港鐵站員再發聲
麻煩乘客注意下
----------------------------

又係黃衫制服職員， 車長，站員之後，再黎站員。 講完車務，講下站務。

1. 廁所
其實站內既廁所係 「員工廁所」已經要同商舖既店員share，麻煩唔好再同我地爭廁所用。 老實講，車站附近（95%）有商場，而且又大又乾淨，何必要用車站簡陋無比兼未必乾淨既廁所呢？
再者，因應車站設計，唔係所有站都可以㯲個制開門俾你自己行入去 （嚴格黎講，係冇一個站可以） 何必要職員「押解」閣下呢？
（當然，大家可以話咁咪唔X好借囉！ 係嫁，站員唔想嫁。不過各位尊貴既乘客唔係咁諗，當然膠層都唔會咁諗）

2. 入錯閘 / 拎漏野
你得識話錯啦，咁點解我要放返你出去呢？ 你地上錯巴士，上錯的士，難道就可以唔俾錢？ 點解係要我地放閘呢？

3. 問電話 / 問路
（這裡泛指貴客親臨客務中心 / 致電車站）

首先要重新提醒大家幾個數目字： 1083 （可能太耐冇打過唔記得） 各位貴客，車站並不是電話公司，唔該唔好打黎問車站既某店舖既電話號碼，甚至係附近商場既管理處號碼。
再溫提大家一次： 1 0 8 3

其實呢，呢個世代，個個人都拎住部 「智能」電話，理論上可以用google map，點解仲有咁多人問路？！
哦，爆data，唔用得，大堂其實係有free wifi的。 再唔old school D車站有地圖/車站指南。

我答左你邊個出口出，仲要問我之後點行。 就算我真係答到你直行轉左再轉右再直行，難道你又真係記得兼行得到去？!
最重要既係你要親身行先會去到，用個口黎問路係去唔到嫁！

客： 要行幾耐先到？
其實我真係好憎呢個問題，人既腳有長短，步速有快慢。 我識路，你唔識要搵路，咁你想我點答你呢？

最後，麻煩各位唔好係 A 站問關於 B 站 C 站既問題，例如其他站有咩商舖，去到個站要邊個出口等等... ... 因為我地真係冇可能個個站既野都知，答到既係bonus 。

4. 客務中心
其實應該叫 「票務處」先啱，我地係處理票務問題。
唔係銀行。 大鈔唱細鈔，散沙唱紙幣 (有D變態到淨係指定要某銀行既紙幣）

包膠mode: 係！ 我知！ 我唔夠敬業敬業，食得咸魚抵得渴，呢D人工包埋既。 鬼叫自己「細個唔讀書，大個做運輸」！

係呀，係「運輸」，所以大家唔好要求「服務」！ 各位鐵路工友，共勉之!

圖片來源：
============================
歡迎投稿：

好心咁低賤就唔好學人圍爐啦

月台每人服務幾百萬人 責任重大

呢條垃圾影衰我地月台職員

估吾到波台有咁多同工

Yes 問下路都話辛苦
難為我地月台手足拎住個牌日曬雨淋企成日

你咪冒充我地

我有得坐